---
tags:
- redis slowlog
date: 2021-09-18 17:26:00 +8
---

[TOC]

# slowlog (慢日志)

## Redis 慢日志概述

Redis 慢日志是一种记录超过指定执行时间的查询的系统。执行时间不包括与客户端通话、发送回复等 I/O 操作，而只是实际执行命令所需的时间（这是命令执行的唯一阶段，在这个阶段中线程被阻塞且不能处理其他请求）。

您可以使用两个参数配置慢日志：`slowlog-log-slower-than` 告诉 Redis 执行时间是多少，以微秒为单位，以便记录命令。请注意，负数会禁用慢速日志，而零值会强制记录每个命令。 `slowlog-max-len` 是慢日志的长度。最小值为零。当记录新命令并且慢速日志已达到其最大长度时，最旧的命令将从记录的命令队列中删除以腾出空间。

可以通过编辑`redis.conf`或在服务器运行时使用[CONFIG GET](https://redis.io/commands/config-get)和[CONFIG SET](https://redis.io/commands/config-set)命令来完成[配置](https://redis.io/commands/config-get)。

## 读取慢日志

慢日志在内存中累积，因此不会写入包含慢命令执行信息的文件。这使得慢日志非常快，因为您可以启用所有命令的日志记录（将*slowlog-log-slower-than*配置参数设置为零），但性能受到轻微影响。

要读取慢日志，使用 **SLOWLOG GET** 命令，该命令返回慢日志中的每个条目。可以只返回 N 个最近的条目，并将附加参数传递给命令（例如**SLOWLOG GET 10**）。默认请求长度为 10（省略参数时）。可以通过 -1 来获取整个慢日志。

请注意，您需要最新版本的 redis-cli 才能读取慢速日志输出，因为这个特性使用了以前未在 redis-cli 中实现的协议的某些功能（深度嵌套的多批量回复）。

## 输出格式

```
redis 127.0.0.1:6379> slowlog get 2
1) 1) (integer) 14
   2) (integer) 1309448221
   3) (integer) 15
   4) 1) "ping"
2) 1) (integer) 13
   2) (integer) 1309448128
   3) (integer) 30
   4) 1) "slowlog"
      2) "get"
      3) "100"
```

还有仅由 Redis 4.0 或更高版本发出的可选字段：

```
5) "127.0.0.1:58217"
6) "worker-123"
```

每个条目由四个（或六个从 Redis 4.0 开始）字段组成：

- 每个慢日志条目的唯一渐进式标识符。
- 处理记录命令的 Unix 时间戳。
- 执行所需的时间量，以微秒为单位。
- 组成命令参数的数组。
- 客户端 IP 地址和端口（仅限 4.0）。
- 客户端名称，如果通过[CLIENT SETNAME](https://redis.io/commands/client-setname)命令设置（仅限 4.0）。

可以使用条目的唯一 ID 以避免多次处理慢速日志条目（例如，您可能有一个脚本，为每个新的慢速日志条目向您发送电子邮件警报）。

ID在Redis服务器执行过程中不会重置，只有服务器重启才会重置。

## 获取慢日志的当前长度

可以使用命令**SLOWLOG LEN**仅获取慢日志的长度 。

## 重置慢日志。

您可以使用**SLOWLOG RESET**命令重置慢速日志。一旦删除，信息将永远丢失。

